# O que é #

O SNEP é um PBX Livre baseado em Software que atende as necessidades de qualquer porte de negócio, com recursos que tornam a comunicação mais livre, flexível e inteligente.

Conheça mais no site do Projeto: [SNEP](http://www.snep.com.br/)

# Construido de forma colaborativa #

O SNEP foi construído com a colaboração de diversos desenvolvedores e usuários. E conta com uma comunidade ativa, que além de realizar correções, são os criadores da evolução da plataforma.

# Um Ecossistema de Oportunidades #

Escolha e foque no seu mercado de atuação, que o ecossistema faz o resto para você. 
Além de um projeto de Software o SNEP se propõe à criar um ecossistema de negócios que possibilite a atuação de diferentes perfis de colaboradores: desenvolvedores, integradores , fabricantes e usuários.

# Como usar #

Para instalar e utilizar o SNEP você pode seguir este manual de instalação:
http://www.snep.com.br/download/

Para uma instalação manual a partir dos fontes, use esta documentação:
[Instalação a partir dos fontes](http://wiki.opens.com.br/pages/viewpage.action?pageId=13631933)

# Como colaborar #

Para colaborar com o Projeto, seja bem vindo! 

Existem diferentes formas, traduzindo, reportando, corrigindo e implementando.

Veja aqui detalhes de como fazer isso:
[Como enviar suas contribuições](http://wiki.opens.com.br/pages/viewpage.action?pageId=15041384)
